【四風共舞】山神打回頭！ 天文台：香港將9連雨

【橙訊】上周二(17日)下午起帶來17個小時多3號波的熱帶風暴「山神」，本來已西移越南一帶，並減弱為低壓區，但連日獲補充水氣後不但重新「充電」，形成熱帶低氣壓，更東移北部灣打回頭「翻生」。天文台今發特別天氣提示指，北部灣的熱帶低氣壓料向東北緩慢移動，在北部灣及海南島西部沿岸一帶徘徊。
天文台於今日(22日)凌晨3時50分公布，位於北部灣(海南島與越南河內之間海域)的一個低壓區，於黑夜中「暗暗」增強為熱帶低氣壓，內地中央氣象局都頒布預測路徑圖，有可能周三在本港西南約400公里外掠過。美國海軍的聯合颱風警報中心(JTWC)將其視為上周中令天文台需發出3號風球的「快閃旋風」山神，重整後再發生增強。
位於北部灣、風暴「山神」殘餘的熱帶低氣壓韌力十足，與呂宋海峽附近的熱帶低氣壓，及強烈熱帶風暴「安比」，形成「三旋共舞」。不過，三旋仍未夠熱鬧，美國聯合颱風警報中心發出預警指關島以東近海有第4個氣旋正在醞釀形成，隨時上演「四旋共舞」的罕見情況。預測香港連續9天有驟雨，市民出門須帶備雨具。
根據預測，它明日會再增強為熱帶風暴，但將被冠以新名字還是「山神」再現，天文台表示，驟雨正影響廣東沿岸及南海北部，上午7時錄得氣溫28度，相對濕度95%。預測香港今日(23日)短暫時間有陽光，間中有驟雨，最高氣溫約30度，稍後有幾陣狂風雷暴，吹和緩偏南風，離岸風勢間中清勁，展望未來幾日有驟雨。

英國研究 中國製造 天文台預測

風暴「山神」翻生打回頭 四旋共舞隨時上演

踏入風季，熱帶氣旋愈來愈多，部分韌力十足，西北太平洋上空更或現「四旋共舞」畫面。雖然較接近香港的三旋只在遠距離騷動，構成直接威脅機會低，但打回頭的前風暴「山神」會帶來驟雨及局部地區雷暴；而香港市區今(22日)錄得攝氏32.4度高溫，「大暑」前夕，酷熱天氣警告一度生效9個半小時。

上周二(17日)下午起帶來17個小時多3號波的熱帶風暴「山神」，本已西移越南一帶，並減弱為低壓區，但連日獲補充水氣後不但重新「充電」成熱帶低氣壓，更東移北部灣打回頭「翻生」。天文台今發特別天氣提示指，北部灣的熱帶低氣壓料向東北緩慢移動，在北部灣及海南島西部沿岸一帶徘徊。

根據預測，它明日會再增強為熱帶風暴，但將被冠以新名字還是「山神」再現，須由日本氣象廳決定。受其影響，廣東西部沿岸未來一兩日會有驟雨，經歷酷熱的日間天氣後，明日(23日)廿四節氣「大暑」反而略為降溫，天文台預測因驟雨增多及有幾陣狂風雷暴，市區氣溫將介乎26至30度，未算太熱。

此外，天文台今午1時發出另一特別天氣提示，指位於香港西南面的雷雨帶正逐漸靠近珠江口，可能在未來兩三小時影響本港，之後在2時又發出雷暴警告，預料大嶼山及新界西部有局部地區狂風雷暴，且有高達每小時70公里或以上陣風吹襲大嶼山及新界西部。可幸是，當天文台下午3時10分取消雷暴警告時，大嶼山及赤鱲角也只有微量雨量紀錄。

另一熱帶氣旋「安比」則已減弱為熱帶風暴，傍晚集結在上海以北，料向西北移動，橫過江蘇。至於台灣以東的熱帶低氣壓料向北移動，橫過台灣以東海域。不過，三旋仍未夠熱鬧，美國聯合颱風警報中心發出預警指關島以東近海有第四個氣旋正在醞釀形成，雖然各國不同預測普遍均估計它不會進入南海，但可能下周日前後登陸日本東部，隨時又影響暑假遊日朋友。

全能到仆街

全能王

安比

好撚大雨

係風眼度睇到山神既鬥心

Cut入禁區

四合一 變明日之後 i m ready 手持午餐肉的日子

翻呀妓？

安巴比勁到

神魔合一

收皮啦大交合

個種鬥心

以為樓主刪減咗，click入去真係咁寫

屌，成粒鐘都唔改講完即刻改返

原來兩條link唔同，冇錯，自膠

淋死你巿港奴都唔願掛黑雨呀！

天文台就un un腳等收工

智利球王